# Измерения

![](../pictures/settings/measurements_tab.png "Вкладка «Измерения»")

Вкладка «Измерения» содержит следующие настройки:

## Высота элементов ЭКГ

![](../pictures/settings/measurements_height_unit.png "Настройка единиц измерения амплитуды зубцов ЭКГ")

Настройка «Высота элементов ЭКГ» задает, в каких единицах измерения выводить на экран и на печать амплитуду зубцов ЭКГ. Амплитуду можно выводить в миллиметрах (мм) или милливольтах (мВ).

## Тип измерительных маркеров

![](../pictures/settings/measurements_markers_type.png "Настройка типа измерительных маркеров")

Настройка «Тип измерительных маркеров» задает внешний вид маркеров. Доступно два вида маркеров.

![](../pictures/settings/measurements_marker_rect.png)
![](../pictures/settings/measurements_marker_line.png)

## Автоматический старт при обнаружении аритмий

![](../pictures/settings/measurements_arrhythmia_detection.png "Настройка автоматического старта при обнаружении аритмии")
 
Данная функция позволяет автоматически начать запись сигнала ЭКГ при обнаружении аритмии в режиме «Кардиоскоп». После того, как зафиксирован факт наличия аритмии начинается запись ЭКГ, при этом записывается участок ЭКГ до наступления события, и участок после него (режим «с захватом»).    
 
Наличие аритмии определяется по отношению длительности соседних RR-интервалов. Если это отношение превышает величину критерия t, автоматически начинается запись ЭКГ. Критерий t может быть выбран в диапазоне от 15% до 35%, с шагом в 1%. По умолчанию, используется значение 30%.

## Длительность захватываемого участка при регистрации ЭКГ

![](../pictures/settings/measurements_capture_duration.png "Настройка длительности захватываемого участка при регистрации ЭКГ")
 
Длительность захватываемого участка ЭКГ может быть выбрана в диапазоне от 0 до 10 секунд. По умолчанию, используется значение 10 секунд.

## Частота среза фильтра тремора

![](../pictures/settings/measurements_tremor_cutoff_freq.png "Настройка частоты среза фильтра тремора")

Фильтр тремора используется при отображении и печати сигнала ЭКГ. Его назначение –  удалять помехи на ЭКГ, вызванные мышечными сокращениями (дрожанием). Частота среза фильтра влияет на степень подавления помехи. Частоту среза можно выбрать из трех доступных вариантов: 25Гц, 35Гц и 40Гц. По умолчанию, используется значение 40Гц. 
**Использование фильтра тремора с частотой среза 25 Гц или 30 Гц может приводить к изменению формы QRS-комплекса.**
